\chapter{Resumen}

%NOTAS: 
% -->Debería ser considerado como una miniversión del artículo. Por tanto, es buena idea preservar la 
%estructura (Introducción, Materiales y Métodos, Discusión y Resultados) en él, describiendo los objetivos del estudio, 
%la metodología usada, los resultados principales del trabajo y sus conclusiones fundamentales
% -->Debe "permitir a los lectores identificar el contenido básico del documento rápida y fielmente, con el fin de determinar 
% la relevancia del mismo para sus intereses y, por tanto, para decidir si necesitan leer en documento en su totalidad”.
% -->Debe contener una descripción clara y precisa del problema que se ha abordado, que explique su relevancia y que cite 
% y resuma brevemente los trabajos que definen el problema
% -->Aprox. 250 palabras.
% -->En pasado.

%Justificación de la importancia del proyecto e impacto.
Actualmente la sociedad está experimentado importantes cambios en los que, cada vez más, se confía en que la tecnología 
facilite el día a día de las personas. Es por eso que, de forma exponencial, están apareciendo continuamente sistemas 
y dispositivos enfocados a ayudar a las personas en su vida cotidiana. En este contexto, el reconocimiento de acciones humanas 
(Human Action Recognition) está comenzado a jugar un papel fundamental en importantes áreas cómo la vídeo-vigilancia, 
asistencia a personas mayores y discapacitados, la Interacción Persona-Ordenador, etc.

%Objetivo del proyecto (lo que se quiere demostrar) y como se ha afrontado.
El presente proyecto estudia cómo la utilización de cámaras de profundidad puede ayudar a mejorar las tasas 
de reconocimiento de acciones humanas en las que los movimientos corporales no han sido previamente preestablecidos. La metodología 
seguida está descompuesta en dos etapas. En la primera de ellas se ha estudiado cómo obtener e interpretar 
la información proporcionada por este tipo de cámaras y analizar qué puede aportar esta información al reconocimiento de 
acciones. En la segunda etapa se ha empleado un algoritmo de aprendizaje máquina, conocido como \acf{BoW}, que proporciona 
una estimación de la clasificación de acciones a partir de secuencias de vídeo mediante el análisis de las características de 
imágenes.

%Desenlace del proyecto y justificación de los resultados obtenidos.
Finalmente, mediante la utilización de diferentes conjunto de datos, se ha entrenado y evaluado el sistema propuesto de manera 
que se garantice la robustez del mismo ante la multimodalidad en la realización de acciones. Por esta razón también se ha 
llevado a cabo la elaboración de un dataset propio. Para concluir, los resultados 
obtenidos han sido comparados con otros estudios para verificar si este nuevo enfoque basado en el uso de cámara de profundidad 
supone una mejora en el reconocimiento de acciones humanas.





\chapter{Abstract}

Society is currently experimenting major changes in which, everyday
more, major responsibilities are being delegated to technology to
simplify people daily lives. That is the reason why, exponentially,
systems and devices are targeting their role as people helpers. In
this context, recognising human actions (Human Action Recognition) is
playing a key role in important areas such as video surveillance,
assistance to elder and disabled people, the Human-Computer
Interaction, etc.

This project describes the implementation of a system for human action
recognition, based on the novel use of in-depth cameras. This work
therefore involves the evaluation of the use of in-depth cameras can
help improving recognition rates obtained for human actions in which
body movements have not been previously showed to the recognising
system. The followed methodology is decomposed into two stages. During
first stage we have studied how to obtain and interpret the
information provided by these cameras as well as to identify the
information brought into light by the recognised actions. During the
second stage, a machine learning algorithm has been implemented, using
\acs{BoW} model. This model provides an estimate of the action
classification from video sequences by analysing the image
characteristics.

Finally, the use of different datasets, one for training and a
different one for testing, enriches the system with robustness and
multimodality support. In order to enhance the system with these
features, a new dataset has been designed and recorded, also made
available for the scientific community. Finally, obtained results have
been compared with state-of-the-art studies to verify whether the
proposed approach improves existing approaches.